【武漢肺炎】在台澳生可向澳門高校申請轉學

台灣從本月十一日起暫緩港澳居民赴台，導致逾千本澳在台升學的學生無法回校繼續學業。高教局副局長曾冠雄表示，七所高等院校願意為學生提供轉學方案，澳大亦會開放網上資源供相關學生學習。曾冠雄表示，經協調，澳門航空承諾讓同學無限次免費更改機票，若未來條件許可，會加多航班疏導相關學生。其他航空也有相關措施。

目前為止有一千二百九十一名學生登記，九成五以上都是就讀本科。澳門大學、理工學院、旅遊學院、科技大學、城市大學、聖若瑟大學及鏡湖護理學院已同意讓受影響學生轉在本地繼續升學，課程包括學士學位、碩士學位及博士學位。澳門大學亦已同意開放網上資源供相關學生學習，當局也正陸續收集其他學校的相關資訊。

曾冠雄稱，世界各地的院校都有轉學方案，一般是透過互認學分進行，當局與各院校溝通時非常尊重各院校的行政運作及教學自主，絕對沒有強迫的情況。各院校會評估學生的成績決定是否接受，學生報不報讀也是出於自願，提出此方案是希望讓學生多一個選擇機會。

至於赴內地升學的學生安排，他解釋對到台灣就讀的學生安排，是基於未知台灣當局的限制令何時結束，內地則由於所有高校仍未開學，暫不用回內地繼續學業。

澳門航空